香港人真係痴咗線

He does not snuff the faltering wick

今晚，我也在場，站在群眾背後。因為我想近距離看清楚支持曾俊華者的精神面貌，不想只從網上接收資訊。

確實，我有一刻「眾人皆醉」的感覺，但很快便自我壓抑，因為我知道這是不對的。不要把自己看得這麼高，我只是普通人一個。剩下的，就是唏噓和傷感。臨走前，我問一位也在場的記者朋友：「究竟我們的民主運動出了甚麼錯？」

這位「兩害取其輕」、阻止「CY2. 0」、帶來「休養生息」機會的「lesser evil」已經不見了，取而代之的是守護香港、帶來希望和團結，以至「公民覺醒」的guardian angel。（甚至有人說他是「民主之父」了。）或許有部分輿論領袖仍然堅持想法，認為揀曾是「策略」、「揀lesser evil」、「揀敵人而不是揀隊友」。但今日在場的支持者，唔係咁諗。他們都是真心相信曾是可以為香港帶來新希望的領袖。有老婦呼籲身邊的人大聲一點叫「加油」；有人自發帶頭喊「香港要贏！票投一號！」、「薯片！當選！」而眾人歡喜和應。人人都帶著笑容，更有人雙眼發光，渴望親睹偶像一面。

不少民主派人士都改變立場了，「lesser evil」、「休養生息」已經消失得無影無蹤。梁家傑說曾帶來了「團結和諧畫面」，高呼「天佑我城！天佑香港！」；涂謹申說要「匯聚每一個人的希望，香港才有希望」，而撐曾是「為香港，為下一代」；羅健熙說「由策略選擇變成真心想他勝出」、「投票給薯片都沒甚麼含淚或難處」；張達明說曾：「最能帶領香港重回正軌，最能有效及務實地推動政改，最能捍衛香港核心價值」。選對手？不，他們真的要選同路人、選領袖。

曾說：We have some form of democracy！群眾掌聲雷動叫好。
曾說：多謝警察！群眾掌聲雷動叫好。
曾說：要為龍和道賦予新意義！群眾掌聲雷動叫好。

請問真心信靠曾俊華的民主派人士，你們準備如何「收科」？抑或這就是你們希望見到的「民主」？對於仍然相信投曾是策略投票的朋友，我不同意但尊重。但請你們也承認：民意已經唔係咁諗。

那些決定投白票的朋友，不斷飽受譴責。批評者炮轟他們「所謂的支持『民主』卻漠視民意；所謂的『堅持原則』一意孤行，對選民的要求充耳不聞。」且光環會有用盡的一日，將被唾棄。確實，民主和民意無法分割，但主流民意不就等同民主。

這點我已經寫過了（當然也遭炮轟），不想再寫。願意去明白的，其實不難明白。

曾經，主流民意認為要背靠「祖國」振興經濟，於是迎來了自由行；
曾經，主流民意認為「唔好阻人發達」，於是領匯上市了；
曾經，主流民意認為「一小時生活圈」很方便，於是高鐵動工了；

曾經，主流民意認為要一個肯為基層的有為特首比豬好，於是梁振英當選了。

我並非說爭取民主的人因此就可以無視主流民意。但歷史上，並無民主派只靠跟著主流民意走便能爭取到民主。今天主流民意選擇了一位為官多年、刻薄寡恩的前高官，確實令人沮喪。但民意是可以逆轉的，即使不是一時三刻內可以達致。堅守原則，但同時應該放下身段：承認曾俊華今天打敗了民主運動，繼而繼續在人群中，宣揚理念，希望多一點香港人與自己同行。不要X票，也不要隨意指罵人家是「港豬」。

其實香港主流民意，從來都是有普選無普選也無所謂，最緊要可以有安樂茶飯，閒時可以遊山玩水。葉劉是港島票后，曾蔭權、梁振英上任時也得到主流民意支持。

有朋友嘆說：香港人是否不值得（deserve）擁有民主？我仍然相信：所有人都值得擁有民主，包括建制派的人、包括親建制的人，也包括反民主的人。因為所謂民主，就是所有公民都有平等權利參與政治。

不要懷憂喪志。

For he does not snuff the faltering wick.

補返條LINK, 獨媒既

以為香港人覺醒

點知原來只係一個笑話

村民唔係咁諗

黃絲鐘意做雞蛋係常識 take side 有光環 所以由我要真普選變我要真俊華都無問題

所有香港人都係港豬

抑或這就是你們希望見到的「民主」？

正是

曾選到又如何 咁就有民主？

民主之父

不管你信不信 反正我是信了

港豬有名畀你叫

.